按揭掛鈎高息戶口問題

之前做左東亞按揭, 岩岩收到東亞封信話mortgage link 戶口改左上限, 最多得200萬有高息, 想問下點解銀行可以單方面改條款?? 可唔可以要求佢保留原本個terms??? 即係借貸額一半係上限

你可以睇番份合約，9成9有寫明佢有權單方面改terms

即係2M樓下仲享有高息？

你簽果陣份野都有寫銀行可以改

硬食，一係轉按去其他銀行
但衰在而家d 息口唔靚

多唔多人都係呢個情況???
同埋有無得同佢講下數叫番佢keep??

係, 但好快會超過

我都想有呢個煩惱

其實戶口點會長期放咁多cash？
咁多cash唔係應該一早一開二或者買股票？
我有獅子deposit link戶口
但戶口長期低5位數

其實都會有，我d 錢都係銀行同股票戶口兩面走來走去

點解可以？因為佢係銀行囉
原則上你無斷供佢都可以call你loan添

支持樓豬告9佢

我淨係收到張咁嘅野，最多放2球又係頭痛，而家出面連定期都好低息

呢張我上星期收到，我估你遲d 都會收到另一張

連登仔話call loan都話嚟就嚟 ml limit話改你咪改你囉 再嘈call你loan

我自己已經借到盡供緊一層高成數, 另一半人工又未高到借到多次高成數

唔like咪轉按有得轉好快d轉
應該好多行對呢班客唔順眼，hibor咁低比咁高saving

我都係第一次聽到銀行主動修改條款

我諗問係你度
正常係情況無資投機遇就放戶口
有機遇機遇就轉錢去投資
所以最正常係個戶口有時錢多, 有時錢少, 而唔係長期無錢

個人投資取態
我爭銀行兩球mortgage
但錢就長泊收息股
收息夠cover供樓有凸
戶口係會有時因為轉投資組合而多左cash，但長期水浸在我黎講係不可想像，只可以講我有兩球唔會甘心收嗰2.x%
當然ml收息零風險都係一個選擇，正如mpf都大把人㨂100%保本，不過在我角度黎講係on9行為

呢排收息股跌左唔少
NO RISK NO GAIN

DKLM我都收到
仆佢個街！

不過影響細左，因為呢排已經轉晒美金澳紙去離岸

而家環球股市波動, 有咩固定收入投資好選擇?

轉hi咩
我2月先由支銀轉去東亞
DKLM

咩股咩投資就無謂講喇，講出黎贏冇我份輸被人鞭
可以講既係幾年前供樓開始我已經keep住揸股票
比起武肺前高位而家當然唔見咁截喇
但overall 回報輕鬆跑贏年息2.x%

我都收到。問題唔係我有幾多cash, 係佢單方面改條款, 呢間野永不錄用。

樓主有無封信可以望望？有私人資料就唔好了

我都係咁諗, 但我用高成數按保PLAN, 早幾個月先上會, 好似比佢食硬咁先唔撚gur
有無得同金管局投拆?

我相信佢哋legal team實睇過冇犯例先做，但有權咁做唔代表可以有權用盡，打去東亞屌鳩佢先啦

大把人輸到仆街係出面美股
好多唔賣當無蝕咋

好撚仆街
唔知其他銀行會唔會跟

佢應該係睇死食硬d人無其他投資option
同埋多高成數plan走唔到

可唔可以唔同意跟住轉按

其他唔講，齋講隻匯豐都輸死唔少人
投資一定有風險，睇自己承受能力先好玩，鵪鶉就放ml或者提早還比銀行算

高成數plan 因為有按保 唔會未甩就轉按？

轉按都要過罰息期

岩岩先上會, 2年罰息期, 仲要比多次按保

咩都唔駛做就有兩厘息,點解硬係有D人要身痕買嘢

理論上佢改你唔ok轉走係咪唔使比番罰息呢？
不過比多次按保都甘

真係call既話，應該會暴動

我覺得佢咁樣好仆街，佢改條款，我又點解唔可以提早轉按?

我二月先轉，好撚唔gur
即刻睇返簽果份約
mortgage-link section最後1個pt係寫佢有最終決定權

改到零都得

咁燃PK帶頭行，就算其他行跟，我都記燃住唔會再用佢

有無權做同做唔做係一回事
講到好似比著數你可以隨時收番咁
明明就係我考慮用唔用你間銀行既OFFER黎, 可以講到自己恩賜咁

diu... 真係好 cheap
咁我係咪可以轉 bank 唔駛廢賠 rebate

正路我覺得係唔使賠，因為係佢單方面去改
你唔同意，所以佢中止左你個按揭
你自己另外搵另一間做按揭
不過佢而家出呢d，
都係睇死而家出面d息口唔著數（由2.25->2.5封頂）
rebate又得1％，有按保又要再比多次
咁多樣野加埋，少左d息你都未必走
因為未必個個都可以打爆200萬條數

2.25->2.5封頂 事小
1.24 -> 1.4 +h 事大

同你供款既息一樣 呢排都唔過2